記協報警指有人涉嫌教唆他人偽造記協記者證

香港記者協會就導演李力持在社交媒體專頁，上載記協記者證樣本圖片，涉嫌教唆他人偽造記協記者證，報警處理。

主席楊健興表示，記協是註冊職工會，對於會員資格有相關規定，發證亦要經過執委會審批，記協發出的記者證亦是政府及警方承認的證件，讓相關人士出席記者會，或在公眾場合以辦別身份。

他指出，若公眾可以自行做證會有相當大問題，包括損害記協聲譽，並造成證件上的混亂，認為事件涉及教唆他人偽造文件，希望警方調查。